Парсинг реестра Центрального банка России
==================

Введение
--------
Данная статья включает в себя информацию о парсинге реестра ЦБР, а именно
схему данных, получение реестра, получение полей из реестра и занесение их в бд.

1.0 Парсинг реестра
-------------------
Реестр содержит в себе информацию по мфо, кпк и селКпк.
Для получния информации, нужно скачать соответствующий отчет из реестра в формате ***.xlsx**

После чего, воспользовавшись библиотекой PHPExcel, получить значения строк и столбцов соответсвующих
xlsx файлов. Файлы будут скачены **автоматически**.
Полученная информация добавляется в соответсвующие таблицы (**mfo, kpk, sel_kpk**).
Если данные были в таблице, то добавятся только новые компании. 

Для выполнения этих действий нужно выполнить, в консоли, следующую команду:

    php yii cbr/get-cbr

1.1 Схема таблицы МФО
---------------------
Поля таблицы mfo:
* firm_id - уникальный идентификтор фирмы
* region - регион
* date_add - дата добавления в реестр
* date_exception - дата исключения из реестра
* num_blank - номер бланка
* type_firm - тип фирмы
* ogrn - ОГРН
* inn - ИНН
* full_name - Полное наименование
* short_name - Короткое наименование
* address - адрес
* status - статус
* created_at - дата добавления в бд

1.2 Схема таблицы КПК
---------------------
Поля таблицы kpk:
* firm_id - уникальный идентификатор фирмы
* region - регион
* date_add - дата добавления в реестр
* date_exception - дата исключения из реестра
* person_with_right - лицо имеющее права без доверенности действовать от имени кооператива
* way - Способ образования юридического лица
* ogrn - ОГРН
* inn - ИНН
* kpp - КПП
* full_name - Полное наименование
* short_name - Короткое наименование
* address - Адресс
* status - Статус
* created_at - Дата добавления в бд

1.3 Схема таблицы СелКПК
---------------------
Поля таблицы sel_kpk:
* firm_id - уникальный идентификатор фирмы
* region - регион
* date_add - дата добавления в реестр
* date_exception - дата исключения из реестра
* person_with_right - лицо имеющее права без доверенности действовать от имени кооператива
* way - Способ образования юридического лица
* ogrn - ОГРН
* inn - ИНН
* kpp - КПП
* full_name - Полное наименование
* short_name - Короткое наименование
* address - Адресс
* status - Статус
* created_at - Дата добавления в бд